# RE INSTALLATION D'UN NAS SYNOLOGY

Lors d'un changement de boitier synology afin de garder ses données il faut


1. Chercher sur find.synology le nouveau boitier
2. Mettre le disque systeme syno en disque1
3. Mettre des nouveaux disques (vierges ou sans risque de perte de données)
4. Creer de nouveaux groupes avec 1 volume apr groupe (chaque volume est 1 disque)
5. Une fois créé -> shutdown 
6. Mettre les disques souhaités (pas le disque 1)
7. Un bip apparait avec de nouveaux groupes créés 
  1. Ajouter les nouveaux disques dans les "anciens groupes" avec les disques vierges -> les datas apparaissent dans le file station
  2. Supprimer les nouveaux groupes
8. Reboot

Pour mettre en place le serveur plex 
1. Penser à installer le paquet
2. Donner les droits au user (suite installation du paquet) dans les réperoires partagés (pas que les users locaux, les users systemes aussi)

-> là dans l'appli plex les nouveaux dossiers avec les contenus apparaissent